\chapter{TRABALHOS CORRELATOS}

\section{Fast Transparent Migration for Virtual Machines}
	Este trabalho apresenta um modelo de implementação de sistema utilizando máquinas virtuais para realizar migrações de forma rápida e transparente. Foi o primeiro a conseguir migrar sistemas sem nenhuma modificação e sem modificações no sistema operacional, funcionando para Windows, Linux e outros. A migração ocorre com total transparência, sem que nem os clientes e nem a aplicação consiga saber que o local de execução foi alterado.
	
	Sistemas com grande demanda podem apresentar lentidão ou falha nos serviços que prestam devido a falta de recursos na máquina em que o processamento está ocorrendo. A migração rápida e transparente é capaz de melhorar a utilização do serviço com o balanceamento de carga, movendo serviços para máquinas com mais recursos livres.
	
	O artigo descreve com um exemplo como foi capaz de viabilizar a migração transparente de sistemas com máquinas virtuais, sem a necessidade de efetuar alterações no programa ou no sistema operacional. Foram utilizadas medidas de desempenho de centenas de migrações de máquinas virtuais que utilizam padrões industriais de \textit{benchmark}, uo seja, os padrões mais utilizados na indústria de \textit{software}. Também descreve as necessidades de desempenho e recursos durante a migração.
	
	Para executar a migração inicialmente é selecionado a máquina virtual que será migrada e qual seu destino, uma cópia do estado atual da memória da máquina é copiado para o destino enquanto o serviço continua rodando em sua origem, em seguida o estado da máquina virtual é enviado também para finalizar a configuração do novo local. Uma vez que o destino está configurado ele começa a ser executado e o controle da máquina virtual é direcionado ao novo ambiente, para então enviar qualquer resto de estado de memória da máquina origem e removê-la de funcionamento.
	
	A utilização de máquinas virtuais foi essencial para o objetivo do artigo, a migração de aplicações era falha pela dificuldade em encapsular o estado de execução e também de manter as configurações do sistema operacional, ambos solucionados com a utilização de máquinas virtuais. A migração da memória física é o fator essencial para alcançar a transparência, apesar de tornar o processo mais lento ela faz com que a aplicação fique menos tempo fora do ar, menos de um segundo de acordo com os testes.
	
\section{LOAD BALANCING ALGORITHM TO IMPROVE RESPONSE TIME ON CLOUD COMPUTING}
	Balanceamento de carga na nuvem está relacionado a alocação de recursos computacionais para máquinas virtuais de forma que as aplicações ali executadas não falhem por falta de recursos e evitando lentidão para o cliente. A melhor prática para realizar o balanceamento de carga na nuvem irá depender da requisição efetuada que pode ser SaaS (\textit{Software as a Service}), PaaS (\textit{Platform as a Service}) ou IaaS (\textit{Infrastructure as a Service}).
	
	Este artigo propôs um algoritmo de balanceamento de carga para máquinas virtuais que busca aumentar o tempo médio de resposta e o tempo médio de processamento dos sistemas na nuvem, o algoritmo foi comparado aos já conhecidos algoritmos Maxmin, \textit{Throttled} e \textit{Avoid Deadlocks} para avaliar os resultados.
	
	Algoritmos dos autores Rashmi, Rajwinder e Hafiz foram utilizados como base de conhecimento, estes já buscavam otimizar o tempo médio de resposta e processamento no balanceamento de carga em máquinas virtuais. 
	
	A máquina virtual com maior disponibilidade e velocidade para completar a tarefa será selecionada a partir de certo parâmetros: lista da carga de trabalho do sistema, lista de tarefas já submetidas a execução, percentual já utilizado da máquina e o tempo de execução esperado virtual. 
	
	Os testes foram realizados com trinta tarefas a serem executadas, uma central de dados e três máquinas virtuais. Comparando ao algoritmo Throttled os tempos médios de execução e resposta foram inferiores no algoritmo desenvolvido, demonstrando a efetividade do mesmo.
	
	O algoritmo Throttled tem seu foco principal a quantidade de carga que uma máquina virtual tem, porém em ambientes na nuvem o poder de processamento de carga é heterogêneo, cada máquina virtual pode ter diferentes custos de tempo para execução. Para um melhor balanceamento o ideal é utilizar o tempo que será gasto para executar as tarefas como principal parâmetro, este foi o diferencial que tornou o algoritmo proposto superior ao Throttled.

\section{Methods and apparatus for performing dynamic load balancing of processing resources}
	O artigo apresenta uma forma de alocar recursos de processamento para requisições de rede utilizando balanceamento de carga automático sem uma pré configuração manual. Balanceamento de carga refere-se a distribuição de requisições de rede para diferentes servidores, de forma que todos consigam executar sem sobrecarga, garantindo disponibilidade e maior confiabilidade.
	
	Normalmente o balanceamento de carga é estático, feito por um programador que manualmente faz a programação ou configura um \textit{hardware} para isso. O administrador do sistema é responsável por definir um modelo de balanceamento, que pode ser \textit{Round Robin}, \textit{Least Loaded} ou \textit{Least Busy}. Em casos onde a configuração definida não estiver sendo efetiva, o próprio administrador terá que acessar o sistema e alterar as configurações, o grande problema é que isso não será feito diariamente, ajustar as configurações para melhorar a performance costumam ocorrer uma vez por semana ou por mês, demonstrando que a configuração manual não é a ideal para adaptação de mudanças em tempo real.
	
	O objetivo do artigo é a apresentação de um algoritmo de balanceamento de carga automático, para tal existe um computador com um \textit{software} que será responsável por receber requisições e distribuir estas da melhor maneira entre os componentes de processamento. Antes de mais nada, cada componente de processamento irá enviar uma requisição de registro para o servidor central, todas as máquinas serão registras em conjunto de informações como: métricas operacionais, largura de banda, portas de rede utilizadas, memória utilizada, processamento utilizado, cache do sistema operacional, quantidade de operações realizadas pelo processador em um determinado período de tempo, etc.
	
	Ao receber uma requisição de um cliente, o servidor irá utilizar os dados obtidos dos componentes registrados e repassar a tarefa ao que melhor se apresentar. Em caso de um componente estar com dificuldades em processar uma tarefa, ele pode requisitar ao servidor central que distribua a carga tarefa entre mais componentes, ou então, redefinir o método de balanceamento para atribuir a tarefa a um componente com melhores condições.
	
	
	
